港鐵拒公開車輪磨損程度 馬時亨:話俾你哋聽ok就得

試運行中廣深港高鐵香港段接連出現事故，日前再爆出高鐵車輪出現磨損程度超出預期的問題，但港鐵拒絕披露超出預計的具體數據。港鐵主席馬時亨今天中午出席公開場合回應傳媒追問時指，記者與他自己都不是技術人員，獲得更多技術資料也沒有用，呼籲大家要相信有39年經驗的港鐵管理層，又認為港鐵管理層不公開數據是正確做法。

馬時亨指，最重要的是港鐵技術人員確定情況不影響安全，「我哋話俾你哋聽ok就得」，「要相信我哋管理層，否則（港鐵）管理層唔使瞓教」，又指「如果39年經驗都唔信我哋，對管理層係沉重負擔」。

他又指港鐵透明度高，如高鐵試運行中出現非常見情況，如早前列車在車廠內偏離軌道，或任何情況影響通車日期，以及影響安全的問題，都會第一時間公佈。

但馬時亨強調，港鐵對試運十分有經驗，高鐵項目更有六個月試運期，過去這段時間遇見的問題，他不覺得是特別的情況，也可如期在九月通車。

港鐵日前解釋，列車運行過程中車輪必然會出現損耗，「早前維修人員留意到車輪出現損耗的程度較預計略多。但有關情況可根據損耗程度進行適時控制或修正，例如優化路軌的潤滑劑用量等工作，港鐵團隊對這方面的工作有不少經驗。維修人員於路軌添加潤滑劑後，車輪損耗程度已得以改善，試營運無受到影響。」

港鐵指列車現繼續進行試運行，港鐵會密切留意有關情況並適時進行調校，確保列車符合港鐵公司對服務水平的嚴格要求。最後亦必須通過相關政府部門的法定檢測，才可正式投入服務。

稍後有更詳細報道。

馬屎坑9up片段

唔比人拎去國際同業監測

中式管治
我話得就得

如果佢係我下屬肯定屌左佢上天花板

Report第一頁你可以summarise係ok
之後咪又係要details 你理鳩人識唔識睇啫

反正我信了

作賊心虛？

hello moto?

屌，你估佢會識咩，講緊技術野呀，唔係office管理呀，點樣揸搥都未知啦！
你地咁問法，識條撚答，唔發爛點落台

信你一成都雙目失明啦，東鐵線觀塘線壞左幾多次呀
依家傳媒爆左單野出黎，仲高高在上咁
食屎啦

留名等睇垃圾會硬過一地兩檢都唔可以準時通車

屌完班港豬咪又照用，撚驚咩

不要問,只要信

痴撚線

岩呀，唔係點會吾以咁串，港豬抵撚死

可以*

好矛盾wo 馬生....首先話自己唔係技術人員，跟住叫人信你地39年管理經驗...

條柒頭幾時死

做得好
第時成架炒到反左就得，橫掂都係支那狗先坐膠鐵，整咁好，容乜易一車車支那雞支那畜落黎？
整到會炒會爆炸就啱啦 唔該哂馬生，知你愛港架啦

呢個馬屎坑都真係連果少少關公都唔做喎

唔識就唔使答
以後做官一定乜都唔識最安全